啱啱有個一畢業就個個月去旅行既舊同學喊哂口問我借錢

我地畢左業一段時間，大家都有每年keep著食飯。

近期佢話想借一筆錢去私家醫院做手術，因為佢自己儲蓄唔夠

雖然十萬八萬對我現在來講唔係大數目，但我一口拒絕左 : 「屌你老母x年前個個月去旅行咁撚風光，有冇人可憐我朝七晚七，日日比老闆鬧？ 」

望著佢死死氣排公立個撚頭樣，開始覺得後生時辛苦d積榖防餓都係值得

樓主都幾黑心。如果個朋友熟的話唔借都唔使踩多兩腳，唔熟的話點解佢會問你？

唔算好老友個種，每年聚會見一兩次。

我唔借俾佢，係因佢要接受自己種既因。

每年見一兩次咁都唔太熟啦屌

但你宜家都種左個因

我諗佢好熟個d都係月光族，物以類聚

係咪你講緊果位舊同學見到個post 逐個回覆負皮

過來校園台警惕下d師弟

十萬去財務公司借都唔難啦

無人會問我借錢，因為我無朋友

無論金額大與小 定義：借錢如送禮 還錢如乞米

咁撚大個人，明知公司無benefits都自己唔買醫保，真係抵撚死

同你借10萬咪小事羅。早幾日有舊同學搵我借60萬買骨灰位，我已讀不回算

佢好似畢業咁耐都係搵Part time /合約仔，佢話隨時辭工都得

好彩唔係問你敢唔敢成功💪🏻

又唔plan career path
又唔儲錢
又唔買醫保

真係唔抵可憐

日本兵

係真唔係呀

我最激氣係依個舊同學對上一次見面已經係06年。中間佢問過我借2萬，原本話1年內還，結果拖左4年。我約過佢幾次見面聚舊，佢次次都話自己忙 依家重夠膽死想同我借60萬

借佢老母 畢業禮都唔黎既朋友 我都當普通朋友類
關借錢事都唔會借
一係公開籌期 全group 每人都借幾千 我就考慮下

佢死咗都唔會放過你

死左都翻黎搵你

屌你老母依個真，朋友/親友間借得就當送，唔好預人還

俾佢得手後就會拖數，
叫佢還，
佢就會話佢借到錢係佢本事。

初初畢業個陣已經提佢去少d旅行個d

佢唔聽都無計。

又唔係完全唔去，好似我自己咁一年去一兩次都唔錯吖。

佢就青春無悔，結果老來就排公立

如果借我諗佢會還既，但真係要教訓下佢做儲備

完全同意,借在2皮幾比個friend,拖足2年到今日仲未還過1蚊.
有錢每2個月飛去追星無錢還比我,屌

講錢冇朋友

借錢多過300蚊我都唔會借，以前追人還錢成隻狗咁又跪又求，痴撚線

假膠都喧多人認真

樓主朋友無錢睇醫生
所以樓主要死

on9 我近排都有個4/5年冇聯絡既搵返我 廢青黎 應該借錢 我冇理佢

佢唔係問你借錢
佢係想你買斷你同佢段關係

以為你借左即刻負皮
有冇得補返正皮

Show me your money

唔忍係呀

又唔係熟 都冇咩果食啦

積榖防餓拎嚟晚年養病

憑自己實力借點解要還

依個真 有d人係食完飯夾錢都拖 依d真係唔會再見

無話慘唔慘既，人哋都去咗咁多次旅行

試過有中學同學問我借錢
比佢投資

叫我投資果D錢賣哂再借比佢
仲要係老死來
唔係老死我真係屌鳩左佢

睇完幅圖自己諗借定唔借俾人

每年先見得一兩次邊叫熟呀

依2樣唔係問題,儲到錢話知佢一星期返2,3工
無錢咪公立醫院啦,學咩人去私家

原來做過一次傻仔得罪講句啦
一年見1,2次面點解肯借比佢

一借無回頭 分分鐘要求佢還返錢都似
樓主唔借做得好

你幫佢公開籌期，睇大家頭，大家肯借，你咪考慮下

我睇到嗰下都屌出黎，同我借60萬? 你係我邊位? 重要係借錢黎買骨灰位

唔係1年見1，2次，對上一次見面係13年前。咁嗰次佢死老豆，借2萬搞身後事，我覺得幫下無所謂。

係條友意為同樓主好熟
但係樓主角度黎講根本就唔熟
如果條友要走黎同樓主扮fd借錢
咁佢真係幾唔掂下

咩叫賣哂投資d錢

唔係成日見既「朋友」
借4位數或以上都咪搞

轉去創意台啦

公立醫院一樣有得醫嫁
另外正常人一係公司/自己有份醫療保險，一係最少有幾十萬旁身
兩樣都無其實只係自食其果

去旅行唔係問題
冇financial planning就要自食惡果
基本保障網一係靠父母、一係靠公司濕鳩員工保險、一係靠每個月幾舊水脆脆地買份醫療

咁佢依家求仁得仁姐
私家醫院10皮野埋到單嘅野，即係唔會死人嗰啲啦
由得佢試下咩叫一間房32張床啦

佢買定自己個骨灰位？

佢自己月月清
借左點還？
借埋右？

其實佢都驚啦應該後悔自己冇儲錢已經係佢嘅報應 人哋可能關乎人命 個人認為應該要幫幫佢

叫人借錢果啲係咪推人去死
條友擺明冇力還錢, 佢借咁撚多, 樓主一定唔好諗住有得收返
你諗清楚呢段友誼值唔值送10萬啦

樓主有冇打聽過係咪真係借錢做手術 有啲人為咗借錢乜藉口斬講得出

叫我換番cash 借我自己儲果D本比佢投資

熟先問借
你實未試過有"朋友"問你借過錢
反省下自己啦

冇錢冇保險咪排公立

【月光族】年輕人裝身+打機+食=成份糧 「我唔會儲錢，除非要買嘢。」

拎黎炒啦

你翻咩工朝7晚7 咁on9

身邊都有個好常借錢既朋友
仲要有借唔太鐘意還/ 好耐好耐先還果隻
佢唔係大駛但係成日做唔D唔岩本份既事
上年就問幾個兄弟每人三萬借錢結婚, 屌你心諗無錢做咩要擺酒呀
結果我當然係無借, 有借有還就話姐
但借左比佢果幾個朋友, 依家仲未收得番D錢
所以呢, 教精你地借出去既錢就當無左, OK先好借

咩手術黎?

咩原因 真定假都唔重要
要諗既係呢個人情值唔值, 同個人會唔會還

其實有借有還就話姐，但香港好多人叫佢還要求佢，真係好on9

真理

你咁講証明你一定冇乜朋友
好多人借錢專搵唔熟嘅人借
因為身邊最熟個啲唔係舊債未清就係因為太了解有借無還所以唔肯借比佢

諗起黃子華講借錢

熟嘅話唔洗佢問我都會借

//去旅行唔係問題
冇financial planning就要自食惡果//

中肯

你叫佢海上撒灰咪得囉～

我覺得唔似醫病，似中傳銷托水

咁你真係有咁做？

Exact7ly

做得好呀樓主
屌 當年借左2皮野比個中學FD
講真 2皮野唔係多 佢都話周轉有問題 3個月後會還
屌佢老尾 拖左3年 我後尾頂唔順 係咁追佢先識還
同埋其間佢係咁去旅行 (包括歐遊)
呢D大洗開既人 唔單止冇儲錢觀念 更加冇還錢觀念架
佢地會當旅行娛樂係必要洗費黎

積穀防飢實冇錯，儲咗筆錢就有選擇權，一樣可以去玩

身邊總有班友覺得自己好不羈，要流浪要闖蕩，話要見識世界

好羨慕樓主咁有勇氣同fd講唔借比佢

通脹得咁犀利 就算隔咁多年還都購買力下降 以後咪做好人借人錢

好慶幸岩岩畢業借過幾千俾好朋友佢唔還
依家任何人問我借錢我都唔會借 幾千買到教訓

😦😦😦

從來無朋友問我借錢，

9成9問朋友借錢既人都係搵老襯/還賭債/拎去吃喝玩樂， 依d9成9好難追

我無咁既仆街朋友，自然無人問我借錢

熟條毛， 根本係搵水魚， 搵水魚唔會理熟唔熟， 水魚係上釣就得， 反正開口問又無任何損失

樓主咪留定錢等自己仆街嗰陣用

拎medical report 黎再講啦

老憑借比你呀
我係唔撚借呀
吹咩

去旅行冇問題
問題係佢冇買醫療保險
有時大病就算有儲蓄都未必夠比

之後到你有大病痛要借幾球試鏢靶藥 問個舊同學借 人地又學你咁唔肯借 就真係你種嘅因喇

兒登仔折墮到要開呢啲post去幻想自己有錢 高人一等

不如你反省下自己點解會有唔熟嘅朋友問你借錢，係咪覺得你份人好恰？

人地話呢d叫及時行樂呀儲錢呢d野係樓主先會做

我係你就潛喇
你"朋友"問你都廢事
或者根本就無"朋友"

連比人問既機會都無

唔熟點會肯借，得罪講句，同你有親？

原句送返畀你。

有熟人問我借錢，借咗我都唔會急住叫佢還(借咗幾年都未還都無問題)。

如果唔熟嘅人，點會好意思開聲借錢？識你老鼠咩？

就係見到隔離個post,所以我分享下

宜個世界大把人面皮厚過車軚

樓主very good

係靚女就可議 1000 per q

樓主都話，條友要年青博盡無悔。咁要條友而家後悔。條友求仁得仁，都好合理

而事實係到你要問返人借果時唔會有人因為你做好人借過人錢而可憐你，只會話你on9

後生fg搵得少就梗，但我又唔係唔消費，只係我唔會將所有人工月月清咁笨㭍

Yes

有邊個傻仔借比錢比人個陣
唔係當對方係"朋友"
上面都睇到幾多例子
但人地當唔當你係"朋友"就第二件事

btw你收得返晒d錢先當例子啦

屌你老母，借錢我本事點解要還。jpg

熟人就當送算啦，唔熟就唔借啦

我係果邊叫人儲錢買樓 做長遠計劃

勁多人走出黎屌 仲話未到六十就會生cancer死真係黑心

真係有好多咁既人好意思架！

我近日見到個舊同事，十年前同一間鋪，大家調左鋪冇聯絡，剛剛近月見返佢做左另一間公司，一星期左右打比我叫我出去食枝煙，一出去話自己今日發夢係公司跌爛左公司貨 要賠，問我借 $1 萬蚊，仲話 如果可以我真係唔想同你有錢銀瓜葛.

我心諗你都On 9 既，我除左知你叫咩英文名，連中文全名都唔知，借$1 萬比你？
我答佢： 我有閪錢！如果借錢就幫你唔到啦，我轉身就走！

呀屌你老母都幾好野
自己收唔撚返
仲可以話朋友熟到唔需要收
仲敢拎出黎做例子
廢柴黎講
師兄都數一數二

佢係抵死，但你唔好小家到出晒面

點解一開始就覺得樓主淨係得e個朋友可以借錢?

就算佢明天死
佢去旅行既經驗都多過你
死而無憾

人地玩緊時
笑你樓奴咋
困係香港做毒撚咋

小明哥永遠睇野都唔同d
btw 咁樓主更加唔應該阻住佢死

我上天堂先了
你繼續打工做狗啦

其實借唔借就你自由, 但咁都要自 hi 就真係頂你唔順

知醜就唔好問朋友借錢

無左一個唔知醜既朋友 呢個果係一個善果添啦

唔明點解要問朋友借錢 今時今日銀行搶著借錢比你

駛乜撚幫呢的人諗丫
呢的仆街永遠只會覺得人地唔幫佢架咋 點會覺得自己有錯

問財務公司借好啲喎

搏盡無悔

你真係無禮貌
你順住佢果句話：你都唔想同佢有錢銀瓜葛，大家諗既野一樣真係好朋友喇

咪傻啦

諗法一樣
上年舊同學要醫屋企人 條友我估搵兩萬中, 話借盡左p loan, 問我有冇10萬,
一諗起佢日撚日同條女去食貴野去旅行 就心安理得唔撚借
自己死掂佢囉

中晒，一關錢事係要自私d,自己咁辛苦搵錢返黎你一句唔豪拎左去都唔知係咪真係救命用

佢就係講明銀行息貴出至問我 我好肯定借完60萬佢會人間蒸發

希望樓主俾人呃晒D錢咁岩又有病要問返人借

無錯，樓主似係內心葡萄左好多年等人hihi

我都覺得應該咁做。自己都未搞掂，重理死左嘅人。

我連親戚都唔會借，有個大陸舅父 明明有個有錢女婿 都要問我地屋企借4000 明知我地單親家庭 一分錢都好重要 自己有女婿唔問 問我地
我老母問我果時 我好堅決咁講左唔得 追你還又唔係 你唔還又搵你唔到 借果個都痴筋

買骨灰位咁既大話都講得出，肯定係冇錢要開工啦
仲有上面果啲咒人第日有病要借錢果啲，希望你地第日比哩啲人借錢追唔返

青好型

樓豬

之前我聽過屋企有事借一千蚊都有
香港真係乜人都有

「可憐之人必有可恨之處」

點解會俾人呃?點解會呃得哂?
你蠢你盲好人你貪錢你爛賭，邊一點值得人地幫?
唔笑鳩佢已經算好，仲要老奉人人都會伸出援手?
好似樓主個朋友咁，自己平時吃喝玩樂唔儲錢，有事就喊苦喊忽問人借，唔係抵死係咩?
乜及時行樂派唔係好撚瀟灑脫俗既咩?今日唔知聽日事，玩盡佢駛盡佢，到他日有事唔係應該抱住隨撚便預撚咗既態度應對咩?

賭到周身債還唔到咪申請破產囉
無錢醫病咪由佢囉，活一日賺一日
反正好似上面個小明話齋，去旅行既次數仲多過你食米，你地慢慢儲錢做樓奴，我就快快樂樂上天堂，幾正呀

我借錢畀人係出於好意
見大家朋友 你真係需要嘅數值無所謂
但係之後見佢好景啲
旅行都去咗幾次啦
問佢條數幾時還果陣就一定無錢還
次次見到佢旅行開party啲相就會覺得自己蠢咗

「朋友」